\documentclass[a4paper]{scrartcl}

\usepackage{../retting/retting}

\begin{document}

\section*{Begrunnelse 10051}

Totalt antall poeng på eksamen var 23,25, altså 77,5\%. Midtsemesterprøven tatt i betraktning, ble prosenten 79,5. Dette er langt fra en A, og det er klart at en A dessverre ikke kan gis.   

Kandidaten mistet mange poeng på Oppgave 6. Slutten på argumentet som kandidaten ga i Oppgave 6 b) er riktig, og noen poeng ble gitt for dette, men kandidaten gjennomførte ikke hele argumentet. I tillegg var begynnelsen på argumentet rotete, og viste ikke at kandidaten virkelig hadde forstått logikken bak argumentet. Oppgave 6 c) ble misforstått, og ingen poeng kunne gis.

Kandidaten mistet også poeng på Oppgave 1: mens kandidatens argument er riktig i 1 c), og derfor fikk en god del av poengene, ble ikke induksjonsmetoden presentert riktig, og dermed har kandidaten ikke vist at han eller hun virkelig har forstått den. Det er en feil i kandidatens svar på 1 d): det er ikke sant at $u_{371} \equiv u_{3} \pmod{2}$.

I tillegg ble ikke Oppgave 2 b)  besvart riktig. 

Ikke alle poengene ble gitt for 4 a), fordi kandidaten ikke begrunnet hvordan metoden han eller hun brukte gir mening.     

\end{document}


